<resources>
	<string name="app_name">eKaranténa</string>
	<string name="app_userAgentAppName" translatable="false">eKarantena</string>

	<string name="notification_channel_persistent">Quarantine watch</string>
	<string name="notification_channel_alarm">Notifies of quarantine check requests and potential breaches</string>
	<string name="notification_scan_title">eKaranténa beží na pozadí</string>
	<string name="notification_scan_text">Dodržiavajte domácu izoláciu</string>
	<string name="notification_scan_problem">Objavil sa problém</string>
	<string name="notification_quarantineLeft_title">Opustili ste domácu izoláciu</string>
	<string name="notification_quarantineInfo_text">Zostávajúcich dní v izolácii: %1$d</string>

	<string name="welcome_title">Inteligentná karanténa Slovenskej republiky</string>
	<string name="welcome_attribution"></string>

	<string name="home_checkQuarantine">Vraciate sa zo zahraničia a ste registrovaný pre inteligentnú karanténu?</string>
	<string name="home_checkVerification">Overiť sa v mieste izolácie</string>
	<string name="home_checkVerification_none">V súčasnostni nie je požiadavka na overenie Vašej tváre a lokácie v izolácii, alebo už vypršala. Táto požiadavka však môže prísť kedykoľvek.\n\nNeopúšťajte miesto Vašej povinnej izolácie. Môžete sa dopustiť vážneho priestupku.</string>
	<string name="home_quarantineNotSetYet">Odpočet nebol zahájený</string>
	<string name="home_quarantineNotSetExplanation">Udeje sa tak autoritou pri prechode hranicou</string>
	<string name="home_quarantineStartsInFuture">Presuňte sa na adresu domácej izolácie do %1$s</string>

	<string name="profile_identifier">Nasledovné tlačítko odhalí Váš identifikátor karantény</string>
	<string name="profile_button">Zobraziť identifikátor</string>
	<string name="profile_notInQuarantine">Pred týmto krokom je potrebné sa zaregistrovať do karantény na úvodnej obrazovke</string>

	<string name="phoneVerification_title">Vaše telefónne číslo</string>
	<string name="phoneVerification_text">Prosím overte medzinárodnú predvoľbu a zadajte Vaše telefónne číslo</string>
	<string name="phoneVerification_explanation">Zadajte prosím telefónne číslo, na ktoré Vás budú môcť zdravotníci kontaktovať, v prípade, že ste boli v kontakte s infikovanou osobou.</string>
	<string name="phoneVerification_privacyConsent">Pokračovaním súhlasím so spracúvaním údajov o mojom zdraví na účely ochrany života a zdravia v súvislosti so šírením vírusu COVID-19</string>
	<string name="phoneVerification_continue">Pokračovať</string>
	<string name="phoneVerification_invalidNumber">Telefónne číslo je neplatné, prosím skontrolujte zadané číslo</string>
	<string name="phoneVerification_notAgreed">Musíte súhlasiť so spracovaním údajov</string>
	<string name="phoneVerification_confirmTitle">Skontrolujte číslo</string>
	<string name="phoneVerification_confirmText">%1$s\n\nJe toto telefónne číslo správne?</string>
	<string name="phoneVerification_enterCode">Na zadané telefónne číslo sme poslali SMS s kódom.\n\nPre dokončenie overenia prosím zadajte nižšie prijatý 6-miestny kód.</string>
	<string name="phoneVerification_wrongCode">Nesprávny kód, zadajte ho prosím znova.</string>
	<string name="phoneVerification_leaveProcess">Ste si istý, že chcete opustiť túto obrazovku bez zadania kódu? Bez opätovnej autentifikácie sa sem nebudete môcť vrátiť.</string>

	<string name="covidPassVerification_covidPass">Toto je Váš špeciálny identifikátor pre potrebu kontroly</string>
	<string name="covidPassVerification_enterCode">Zadajte prosím 4-ciferné číslo sprostredkované autoritou</string>
	<string name="covidPassVerification_yourCode">Vaše 6-ciferné číslo je</string>

	<string name="status_cameraPermission">Prístup k fotoaparátu</string>
	<string name="status_locationEnabled">Lokačné služby</string>
	<string name="status_locationPermission">Prístup k lokácii</string>
	<string name="status_backgroundLocationPermission">Prístup k lokácii na pozadí</string>
	<string name="status_mockLocation">Simulovanie polohy</string>
	<string name="status_forbiddenApps">Zakázané aplikácie</string>
	<string name="status_forbiddenApps_explanation">Na Vašom telefóne sú nainštalované aplikácie, ktoré môžu ovplyvniť výsledok overenia. Pre úspešné overenie je nevyhnutné tieto aplikácie odinštalovať.</string>
	<string name="status_currentLocation">Aktuálna poloha zariadenia</string>
	<string name="status_searching">Hľadám...</string>
	<string name="status_found">Nájdená</string>
	<string name="status_forbidden">Zakázané</string>
	<string name="status_forbid">Zakázať</string>
	<string name="status_none">Žiadne</string>
	<string name="status_uninstall">Odinštalovať</string>

	<string name="presenceCheck_title">Dôležité</string>
	<string name="presenceCheck_text">Aplikácia Vás žiada o overenie sa v mieste Vašej izolácie. Je potrebné reagovať okamžite a pokračovať rozpoznaním tváre. Aplikácia bude pristupovať k Vašemu fotoaparátu a GPS lokácii.</string>
	<string name="presenceCheck_warning">Ak sa chcete vyhnúť kontrole zo strany štátu, sprístupnite si všetky prístupy v nastaveniach aplikácie, čím skôr.\n\nViac informácii nájdete na stránke tu:</string>
	<string name="presenceCheck_url">https://korona.gov.sk/ekarantena/</string>

	<string name="faceid_title">Sledovanie tváre pre karanténu</string>
	<string name="faceid_text1">Prosím naskenujte Vašu tvár pre prípadnú verifikáciu pri dodržiavaní povinnej izolácie.</string>
	<string name="faceid_text2">Tento krok je povinný.</string>
	<string name="faceid_text3">Dáta sú uložené výhradne na Vašom zariadení.</string>
	<string name="faceid_start">Štart</string>
	<string name="faceid_thankYou">Ďakujeme</string>
	<string name="faceid_success">Dodržiavajte dôsledne domácu izoláciu. Zabránite tak šíreniu vírusu COVID-19.</string>
	<string name="faceid_sorry">Ľutujeme</string>
	<string name="faceid_failLicense">Neplatná licencia softvéru na overenie tváre, kontaktujte prosím dodávateľa aplikácie.</string>
	<string name="faceid_failCameraInit">Nepodarilo sa nainicializovať kameru, skúste to prosím znova.</string>
	<string name="faceid_failCameraAccess">Aplikácia nedostala prístup ku kamere, skúste to prosím znova.</string>
	<string name="faceid_failCameraPermission">Aplikácia nemá povolenie na prístup ku kamere, povoľte prosím tento prístup.</string>
	<string name="faceid_failCapture">Nepodarilo sa zachytiť tvár (%1$s), skúste to prosím znova.</string>
	<string name="faceid_failVerify">Nepodarilo sa overiť uložené charakteristiky tváre, skúste to prosím znova.</string>
	<string name="faceid_failHints">Pre lepšiu úspešnosť pri overení tváre nasledujte tieto inštrukcie:\n• držte telefón po celý čas vo výške očí,\n• snažte sa otočiť tvárou k zdroju svetla, nestojte chrbtom k oknu, aby ste nemali svetlo oproti Vám, ani nestojte priamo pod lampou, môžu spôsobovať tiene v tvári,\n• pokiaľ okuliare vytvárajú silnú reflexiu a zlyháva overenie, je vhodné si dať okuliare dole,\n• sledujte očami modrý alebo čierny bod na obrazovke,\n• prižmúrené oči môžu spôsobovať zlyhávanie overenia,\n• telefón držte po celý čas v jednej pozícii pokiaľ neprejdete celým procesom snímania tváre.</string>

	<string name="about_text">Táto aplikácia bola vytvorená slovenskými dobrovoľníkmi a odborníkmi v
rekordne krátkom čase, aby pomohli s bojom proti šíreniu pandémie a umožnila ľuďom zostať v teple
domova namiesto štátnej karantény. Jej úloha nie je ultimátna a tak, ako každá technológia, aj táto
technológia má pomôcť, ale nenahradí prácu epidemiológov, či iného personálu pri kontrole dodržiavania
domácej karantény.
\n\nJej úlohou je rýchlejšie odhaľovať možné zlyhania a zvýšiť dodržiavanie domácej karantény. Aplikácia
môže mať viaceré problémy, ktoré budú za pochodu vylepšené. Z toho dôvodu sú zdieľané aj zdrojové
kódy, aby pomohli odhaliť prípadné nedostatky. 
\n\nAplikácia bola odovzdaná všetkým štátom zdarma vrátane Slovenska, aby pomohla
zdravotníckym organizáciám prekonať nákazu Covid-19 a pomohla ľahšie zvládať nápor na ich
pracovníkov. Je vyvinutá tak, aby aj v budúcnosti, pri vzniku akejkoľvek pandémie, mohla byť
okamžite nasadená a pomohla spomaliť šírenie nákazy. Jej kód a know-how má slúžiť všetkým
ľuďom sveta a nesmie byť majetkom žiadnej organizácie.
\n\nAplikácia funguje v Slovenskej Republike na nasledovnom princípe.
\n\nAplikácia slúži pre ľudí, ktorí prichádzajú zo zahraničia a sú umiestnení do domácej izolácie podľa
nariadenia krízového štábu a úradu verejného zdravotníctva SR. Pred stiahnutím aplikácie je
potrebné sa zaregistrovať na stránkach https://navraty.mzv.sk/, ktoré vydajú COVID-PASS. Rovnaké
telefónne číslo, ktoré bude užívateľ používať na registráciu na stránkach, je potrebné používať aj v
rámci aplikácie po celú dobu určenej karantény v domácom prostredí.
\n\nFunkciou aplikácie je informovať užívateľa o zostávajúcej dobe karantény, notifikovať užívateľa a
overovať jeho dodržiavanie domácej izolácie prostredníctvom tvárovej biometrie a polohy tohto
zariadenia. Zároveň aplikácia zobrazuje štatistické údaje o celkovom počte nakazených a prehľad
chorobnosti v regiónoch.
\n\nProces funkcionality domácej karantény je nasledovný:
\n\n1. Užívateľ, Repatriant, ktorý by chcel využiť domácu karanténu, sa musí prihlásiť na stránkach
https://ekarantena.korona.gov.sk/  Svojimi identifikačnými údajmi, ako aj presným miestom, kde sa bude
vyskytovať v domácej karanténe. Toto miesto nie je možné neskôr zmeniť. Zároveň je
potrebné použiť jednotné telefónne číslo, ktoré bude užívateľ používať ako referenčné
telefónne číslo v tomto telefóne po celú dobu pre aplikáciu eKarantena. Telefónne číslo nie
je možné počas doby v domácej karanténe zmeniť a musí byť totožné s telefónnym
číslom vo formulári registrácie domácej karantény na stránkach htts://ekarantena.korona.gov.sk/.
\n2. Užívateľ si stiahne aplikáciu eKarantena Slovensko a musí povoliť všetky požiadavky
aplikácie vrátane GPS, ktoré musia bežať na pozadí, notifikácie, či prístup k fotoaparátu.
Užívateľ musí mať k dispozícii nepretržite internet, ako aj platnú SIM kartu na telefóne, kde
beží aplikácia a je registrovaný na túto SIM kartu  po celú dobu používania. Bez týchto funkcií
nebude povolené užívateľovi využívať domácu karanténu a môže byť umiestnený do
štátneho zariadenia.
\n3. Užívateľ sa následne zaregistruje prostredníctvom overovacej SMS a spraví si svoju osobnú
tvárou biometriu, ktorá bude skontrolovaná na hraniciach, či táto biometria patrí jej
užívateľovi. 
\n4. V prípade, že aplikácia nebude fungovať na telefóne, alebo nebudú povolené všetky
funkcionality, užívateľovi nebude musieť byť povolená domáca karanténa. 
\n5. Na hraniciach bude vyzvaný autoritou, aby sa preukázal funkčnou aplikáciou a skontroluje sa
biometria a či aplikácia funguje správne.
\n6. Užívateľ sa preukáže svojím osobným kódom, alebo bar kódom, ktorý sa nachádza v
informáciách o užívateľovi v aplikácii eKarantena Slovensko priamo pred autoritou.
\n7. Následne autorite užívateľ nahlási identifikátor, alebo autorita zosníma bar kód z tejto 
aplikácie, overí sa bezpečnostný kód, ktorý nadiktuje autorita a nasledovným krokom sa
vygeneruje overovací kód, ktorý autorita overí a zadá do systému. Užívateľovi od tohto
momentu začne plynúť 8-hodín na presunutie sa do miesta nahlásenej karantény vo
webovom formulári v kroku 1. Toto miesto bude vyznačené aj v aplikácii.
\n8. Po presune do miesta karantény sa aplikácia môže kedykoľvek dotazovať prostredníctvom
SMS správ, aby sa užívateľ kedykoľvek verifikoval. Čas na verifikáciu sa môže z dňa na deň,
z hodiny na hodinu meniť, preto je potrebné vykonať verifikáciu bezodkladne a mať telefón
stále nabitý, prístup k GPS umožnený, ako aj k fotoaparátu aplikácie. Je vhodné pravidelne
kontrolovať  pripojenie na internet a mať zapnuté zvonenie v prípade, že príde overovacia
SMS. Táto SMS bude chodiť v rôznych nepravideľných intervaloch.
\n9. Následne je potrebné, aby sa užívateľ overil prostredníctvom tvárovej biometrie a na server
sa pošlú informácie ohľadom času, dátumu, prípadne vychýlení sa od polohy domácej
karantény. Komunikácia so serverom môže obsahovať aj ďalšie údaje, ktoré sú povolené
zákonom, či podmienkami ochrany súkromia užívateľa, ktoré užívateľ schválil pri inštalácii
aplikácie.
\n\nV prípade, že bude užívateľ pravidelne reagovať bezodkladne na správy, mať prístupný internet na
zariadení a mať zapnuté iné požadované systémové nastavenia na zariadení a v aplikácii, aplikáciu
neodinštaľuje, či inak nevyvedie z jej funkčnosti, zníži tým pravdepodobnosť kontrol od úradov,
umiestnenia do štátneho zariadenia, či iného správneho šetrenia. V každom prípade, kontroly môžu
byť aj námatkové.
\n\nAplikácia neustále kontroluje GPS polohu lokálne a hlási porušenie, v prípade, že sa užívateľ oddiali
od vopred určenej pozície.
\n\nDôležité upozornenia na správne fungovanie aplikácie
\n* Je potrebné povoliť prístup ku kamere
\n* Je potrebné povoliť a mať zapnuté GPS aj na pozadí pre túto aplikáciu
\n* Pozor na vybitie telefónu
\n* Aplikáciu ponechajte nainštalovanú. Opätovná inštalácia nie je možná
\n* Ponechajte zapnuté notifikácie nahlas na prichádzajúce SMS, alebo telefón pravidelne
kontrolujte pre potrebu overenia tvárovej biometrie
\n* Zabezpečte prístup na internet počas trvania karantény
\n\nKeďže pri tejto nákaze je viac ako 50% ľudí bez príznakov, treba predpokladať, že každý, kto má byť
v domácej karanténe, môže byť zároveň nositeľom choroby aj v tom prípade, ak nemá žiadne
príznaky. Je preto nesmierne dôležité zostať v izolácii od okolia a nenakaziť tak iných, ktorých
príznaky by mohli byť naopak fatálne. Porušovanie karantény bude postihované orgánmi v správnom
konaní.
\n\nVeľa z nás nákazu zvládne svojou imunitou. Sú ale takí, ktorí majú iné vážne ochorenia, či mladí, či
starí a budú potrebovať pomoc zdravotníctva. 
\n\nPreto je nesmierne dôležité prejaviť ľudskosť mladých voči starým, zdravých voči chorým a poraziť
Covid-19, spoločne.
\n\nVeľmi pekne ďakujeme za podporu všetkým, ktorí sa svojimi radami, prácou vo dne v noci a svojou
nezištnou pomocou pričinili ku vzniku tohto projektu.
\n\nAplikácia eKarantena je podľa zákona č. 362/2011 Z.z. o liekoch a zdravotníckych pomôckach a o
zmene a doplnení niektorých zákonov a podľa nariadenia vlády č.582/2008 Z.z. ktorým sa ustanovujú
podrobnosti o technických požiadavkách a postupoch posudzovania zhody zdravotníckych pomôcok
zdravotníckou pomôckou triedy I. 
\n\nVýrobca: Úrad verejného zdravotníctva SR</string>

	<!-- Face Capture -->
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_position_centering">Dajte tvár do stredu</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_position_centering2">Dajte svoju tvár do stredu kruhu</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_position_too_close">Ustúpte ďalej</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_position_too_close2">Dajte telefón ďalej od tváre</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_position_too_far">Pristúpte bližšie</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_position_too_far2">Dajte telefón bližšie k tvári</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_lighting">Dajte sa k svetlu</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_lighting2">Otočte svoju tvár na svetlo</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_capture">Nehýbte sa prosím&#8230;</string>
	<!-- Liveness Check -->
	<string name="dot_liveness_check_instruction_watch_object">Sledujte objekt</string>
	<string name="dot_liveness_check_instruction_watch_object_no_eyes">Nie je vidno Vaše oči, sledujte objekt.</string>
	<string name="dot_liveness_check_instruction_look_straight">Dívajte sa rovno</string>
	<string name="dot_liveness_check_instruction_low_quality_face">Otočte svoju tvár na svetlo</string>
</resources>
